未為羅興亞人發聲 昂山素姬再失一項人權獎

(15:52)
2018/3/8

共1幅 上一頁下一頁
美國大屠殺紀念博物館（U.S. Holocaust Memorial Museum）表示，因緬甸國務資政昂山素姬及其政黨未就羅興亞人遭種族清洗發聲，且拒絕與聯合國調查員合作，決定撤回2012年頒予昂山素姬的人權獎「Elie Wiesel Award」。

其他報道：《環時》總編上Twitter遭網民炮轟

「Elie Wiesel Award」以猶太人大屠殺倖存者、諾貝爾和平獎得主埃利‧維瑟爾（Elie Wiesel）命名，每年嘉許國際傑出人士，表揚各人「對抗仇恨、防止大屠殺、保護人類尊嚴」。

頒發機構美國大屠殺紀念博物館周三（7日）表示，周二已向昂山素姬發信，重申羅興亞人事件在2016及2017年曝光於世後，館方多次表明希望她會做點事，例如譴責及阻止軍方殘暴行動，或表達會與受害人團結一致。惟素姬與全國民主聯盟不但拒絕與聯合國調查員合作，反而發布仇恨羅興亞族群言論，阻止及打擊嘗試揭示若開邦情況的記者，故館方決定撤回獎項。

聯合國此前曾指，緬甸羅興亞人遭種族清洗，自去年夏天以來，已有約70萬羅興亞人從緬甸逃到鄰國孟加拉。

隨着羅興亞人種族清洗事件發展，英國牛津市議會去年10月已表明對蘇姬無作為感到失望，決定撤銷她1997年所得牛津自由獎（Freedom of Oxford）。

左膠

昂山素姬忍左咁多年就係想趕絕佢地班外族
再建立自己王國

屌你老味聯合國都唔放在眼內啦

人權獎不過係左膠用黎打飛機，趕走羅興亞人就好似趕走支那蝗蟲咁，俾我都趕啦。

利申：有幾個朋友都係土生土長緬甸人，佢地都好憎羅興亞人

羅興亞人其實點解咁乞人憎
淨係知佢地係穆斯林

偽善
加泰獨立又唔撐

當羅興亞人唔係人

當年殺你祖先全家,搶你地,咁羅興亞人仲唔乞人憎

你都識講佢地係穆斯林

羅興亞人（Rohingya people）也譯成洛興雅人，是居住於緬甸若開邦阿拉干地區的一個民族，主要居於近孟加拉邊界的貌奪和布帝洞鎮，信奉伊斯蘭教，膚色黝黑，面相、語言系屬、宗教接近孟加拉人，且加上許多羅興亞人是英治時期孟加拉V支隊後裔，V支隊在緬甸曾經大肆屠殺與掠奪緬甸人，甚至是種族清洗，故羅興亞人在緬甸被視為孟加拉偷渡者，一直遭受緬甸的排擠與打擊。

羅興亞人話就話自己係難民
去到緬甸殺本地人全村, 仲想要o係若開邦建立自己既政權
殺人搶地做足, 人地緬甸人唔憎先奇, 昂山素姬寧願俾國際左膠批評都唔想幫佢地求情

明白晒

做得好

支持昂山素姬

左膠同情就得個垃圾光環
但趕走班伊斯蘭教就可以得到國內大部份佛教徒支持 蠢既都知點做啦

真正民族英雄

學到野 原來係班祖先自己搞人先
有啲人仲話昂山權力使人腐化

幫若開族都唔幫你啦回教豬

冇人向西方社會解釋過呢段歷史？

好心緬甸起碼都要做返o的公關措施喇

o係輿論上畀人壓住o黎打
個雪球將來真係唔知會滾到幾大喎

同左膠講邏輯

但真係要頂住外國施加o既壓力

冇人知將來西方社會會唔會加大壓力

有乜差池，就有機變到南斯拉夫咁畀人砌

緬甸唔要成為另一個南斯拉夫
若開邦唔要成下一個科索沃

「其他報道：《環時》總編上Twitter遭網民炮轟」

冇記錯好似係羅興亞人恐怖份子炸鳩人哋佛教徒d村先，依個做導火線先令軍方開始驅逐佢哋，